教育部U-start創新創業與原漾計畫 國立聯大5組入選
2023-04-29
https://udn.com/news/story/6898/7131599
國立聯合大學育成中心輔導的5組學生團隊參加教育部青年發展署U-start創新創業與原漾計畫通過審查，共爭取到250萬元補助經費，聯大團隊入選隊數在全國大專院校名列第三，再次展現佳績，尤其原漾計畫已連續4年入選，今年「赴原」團隊以桌遊及實境遊戲，打造出兼具文化推廣的原鄉深度旅遊模式。 聯大育成中心主任阮瑞祥指出，U-start創新創業與原漾計畫自2009年實施以來，聯大共輔導61組隊提案，其中31隊獲補助，8隊獲得第二階段獎助，累計為校方爭取創業團隊獎金補助達1930萬元。聯大育成中心平均通過率超過五成，在全國大專院校中名列前茅，今年通過隊數在各大專院校排名第三、綜合大學排名第二。 其中U-start原漾計畫部份，自2010年開辦以來，聯大是台灣西部北起基隆到台南，唯一連續4年都有團隊入選的大專院校。聯大校長李偉賢指出，「赴原」團隊曾以苗栗1895抗日事件為題，設計地方歷史桌遊、拍攝行銷短片，參與苗栗青年洄游工作坊拿下三類第一名，取得銅鑼火車站舊倉庫空間後續規畫合作機會，以原民桌遊、密室脫逃、實境遊戲為創業主題，透過遊戲來行銷部落原民文化、創造就業機會及促進產業發展。 今年通過的5組團隊，每組將獲50萬元創業補助金，從5月1日起將展開半年的創業挑戰，其中原漾計畫入選團隊「赴原」，由蔡林彤飛、劉榮春、Iban Nokan、楊荏捷等師資指導 ，團隊成員包括張憲文、邱信銓、郭憲騰。 U-start創新創業計畫入選團隊也來自各系學生，包括「綠砂-Green Sand」，由黃淑玲、胡欣怡、張慈芹指導，團隊成員為呂懿玲、吳晏儀、李佩芸；「Light up U」由徐義權、蔣家暘指導，團隊成員為陳昱儒、張雅珊、陳昱岑；「彈簧妙用」由徐義權、徐捷中指導，團隊成員李瑋庭、朱約豪、鄭雅文；「啡物利用」由林永昇、黃淑玲、胡欣怡指導，團隊成員胡雅雲、黃繶紜、陳芝誼、陳承佑。 原漾團隊提案諮詢後合影，左起團隊代表人張憲文、隊員邱信銓、業師楊荏潔、聯大育成中心經理劉榮春。圖／聯合大學提供 聯大育成中心安排會計師輔導「light up you」團隊。圖／聯合大學提供 【文教熱話題】 ▪ 整理包／112年國中教育會考 5科完整試題與解答 ▪ 112會考錯幾題能拿A++？ 心測中心公告五科「容錯題數」 ▪ 會考英語首題與參考題「一模一樣」！ 心測中心宣布送分 ▪ 考生注意！112年學測成績轉換分科測驗級分查詢看這裡 ▪ 會考英文／考生評「歷年最簡單」 題組融合性別議題 ▪ 會考自然／題組跨科融合「中偏易」 素養題考觀念不死記 ▪ 疫後學貸補助54.6萬人受益 資格、請領方式一次看 ▪ 專題／學習歷程，別鬧了！首屆108課綱生心路大公開 團隊 創業 桌遊